【佔中案判刑】陳淑莊判入獄8個月 緩刑兩年

佔領三子及另外六名參與者被裁定串謀作出公眾妨擾等罪罪成，4月底其中八人已分別被判監或緩刑等。而面對兩項罪名的立法會議員陳淑莊，則因發現腦內有腫瘤，需緊急動手術，判刑押後至今天。辯方今早向法庭呈交陳淑莊的最新醫療報告，透露其腦部腫瘤屬良性，但因部份腫瘤壓住腦幹而未能完全移除，需在3個月內接受30期的放射性治療。辯方續指，若不進行有關治療，餘下的腫瘤部份不但未能移除，還會繼續增大。辯方又透露，陳於手術後出現後遺症，現時日常生活包括步行，均需要他人協助。法官終判陳入獄8個月緩刑兩年，散庭後庭內外掌聲不絕。

唔駛DQ?

下屆冇得選

佢捱過呢關先諗選唔選啦~

怕咩大把野做啦佢又唔係第一日無議員做

我指佢個病，雖然係良性，但其實佢生瘤既位置好麻煩下。

係,好似話未切曬要做電療

算係合埋，之前較老弱者都係緩刑

好難想像2020立法會咩境況

現時所有泛民議員大多都不能參選，新面孔嘅都唔夠經驗，只淪為花瓶。
七至八成（估少咗，想講九成）都係建制保皇。